有數學題想問問

假設小明第一個月投資10,000在股票A上
然後每個月再投資5000在股票A上
假設股票每個月回報利潤都有5%
一年後連本金總共有幾多錢？

有冇咩公式可以計算以上題目？
第一個月：10,000(1+5%)=10,500
第二個月：[5000+10,000(1+5%)](1+5%)=16275
第三個月：{5000+[5000+10,000(1+5%)]}(1+5%)=

第n個月既同r%既月回報公式係咪應該係：
5000(1+5%)^(n-2)+5000(1+r%)^(n-1)+10000(1+r%)^n

第十二個月換言之即係
5000(1+5%)^(12-2)+5000(1+5%)^(12-1)+10000(1+5%)^12?

上面打錯左

第n個月既同r%既月回報公式係咪應該係：
............+5000(1+r%)^(n-3)+5000(1+5%)^(n-2)+5000(1+r%)^(n-1)+10000(1+r%)^n

第十二個月換言之即係
5000(1+5%)^(12-11)...............+5000(1+5%)^(12-2)+5000(1+5%)^(12-1)+10000(1+5%)^12?

仲有一個5000（1+5%）^（12-12）

既然你拆咗出嚟,
咁你咪sum of geometric sequence

geometric series

岩岩代入左去計又好似計唔岩數
條公式我有冇出問題
已經加埋5000（1+5%）^（12-12）

好似唔洗5000（1+5%）^（12-12）

首先你要諗下你係要月頭(t=0)就隊錢入去定月尾先隊錢落去
然後假設係每個月1號擺錢, 計到12月31號
(即係第12個月投資都有5%回報)

然後你應該倒轉諗, 由cash flow出發;
第1個月擺落去既錢 到最後
每月固定5k: 5000(1+5%)^12 + 首月額外5k: 5000(1+5%)^12
第2個月擺落去既錢 到最後
5000(1+5%)^11
第3個月擺落去既錢 到最後
5000(1+5%)^10
...
第12個月擺落去既錢 到最後
5000(1+5%)

咁所以其實係
Sum of [5000(1+5%)^n], n = 1 to 12
+
5000(1+5%)^12

跟住你自己用sum of geometric sequence公式計

或者換個問法
假設小明第一個月投資10,000在股票A上
然後每個月再投資5000在股票A上
假設股票A 年回報率利潤都有5%
想問12個月後小明連本帶利可獲多少錢？